中學文科有咩存在價值

中學文科到底對社會有咩貢獻
文科理科讀嘅中英文都一樣
文科讀嘅歷史同地理本身更加係一科science嚟
係文科仔對化學同物理一竅不通嘅情況下根本冇辦法繼續深究落去
文科仔對科學知識嘅缺乏更直接導致反疫苗撚 偽科學撚 反暖化撚等人嘅出現
嗰堆社會垃圾嚴重阻礙人類文明進步
如果全部人都讀STEM地球會美好好多

無用之用也是用
文科人的事兒
你班非文佬識春咩

利申 文科

你條非文佬mk識春咩

識條鐵咩

應該廢除主科 每個學生必修兩科文三科理

預咗文科仔負評
有本事就證明下文科有咩價值

試吓用數字去表達「中學文科有咩存在價值」這句子

試吓用數字去表達「中學文科有咩存在價值」

笑了
睇下點駁

岩, 文科根本冇撚用, 仲要係用支言支話

STEM撚真係好戇鳩
利申成家都係理科人

如果我修physics，係咪對讀文學有幫助？

11100100 10111000 10101101 11100101 10101101 10111000 11100110 10010110 10000111 11100111 10100111 10010001 11100110 10011100 10001001 11100101 10010010 10101001 11100101 10101101 10011000 11100101 10011100 10101000 11100101 10000011 10111001 11100101 10000000 10111100

文科人agger理工科發展應該要更重視同發展

111001011000011010000111

文科無用

文學有用

呢啲主觀性重 有預設立場
拎嚟考
即係玩鳩考生

「上連登勿認」真果然係永遠都適用

你呢個就係一個fallacies of relevance嘅例子
我講緊文科冇存在價值
而唔係講緊文字冇價值
尚且文科同理科讀嘅中英文都係一樣
你敢講文科仔嘅語言能力一定好過理科仔？

呢段唔係好明
中英文科唔係都係文科咩
中學好多文科都有唔同意義同用途，點可以一概而論呢

樓豬知識貧乏到咁 你老母教你做人處世都係文科嘢 抑或你老母唔撚識教你?

好啦我前面咁講係會令人誤會嘅。
我認為語言 文學 藝術呢啲係有價值嘅。
而我嘅意思係中學分科時文科嘅呢一班係對學生同埋對社會嘅價值比較低。
文科生係文科方面學嘅同理科生一樣。
但係文科生就完全接觸唔到科學。

有冇諗過係因為班文科生冇腦, 學極都學唔識理科?

係文科冇用
不過phychembio你又幾多返工用得返
不如廢哂佢
中學上
醫學入門
護理入門
工程入門
銀行入門
文職入門
啱哂連登仔

直接職業訓練

中文科，睇吓人情世故，學吓點樣言辭組織 (e.g. 龍應台，目送)
歷史，讀治亂興衰
利申，鳩吹

中學讀嘅嘢，其實全部都係入門版，睇吓你有冇興趣或者能力讀上，最後真係有料同有錢嘅，加入學術界做入面嘅勞工

岩, 你真係有料一早喺中學讀大學野

文學歷史音樂呢d主要靠屋企自細熏陶出來，中學讀來都其實無用，多數人都係無得簡先走去讀文科

文科太有用

簡單黎講
樓主問
讀以下的科有咩用
1 歷史
2 中國歷史
3 地理
4 中國文學

或者講，讀以上四科
同以下科比，價值差太遠

1 物理
2 化學
3 生物
4 進階數學
5 電腦與資訊科技

樓主講左係中學的文科知識有乜用
唔係講文科(社會科學和人文學科)

直接問
讀以下的科有咩用有咩價值？

1 歷史
2 中國歷史
3 地理
4 中國文學

中文科唔係文科，因為係common core
初中歷史都唔係文科

高中歷史科先係文科

不如你check下 美國歷任總統有幾多個係讀歷史出身
文史哲係培養好多個人修養、鑑賞能力同大局觀，讀通文史哲既人談吐同表達力係會好強。而中學文科係提供好多基礎知識比學生。

大學不是中學
現在我們談香港高中讀文科的價值

文科 轉理科難
理科 轉文科易

讀歷史
講基本理解 中三足夠
講專業理解 又唔係專業
高不成低不就

讀phy chem bio 呢
高中理科有好多基本的生活智慧
文科人唔理解
最少讀完理科
有足夠知識
可以識得點樣應對班保健產品的sales
唔會完全否定之餘
又唔會咁易落搭
文科仔好多連cells and molecules都唔知係咩

就係咁簡單

有個女仔寫左篇文
講佢文轉理
讀到master
聽左個關於宇宙的talk
第一次聽暗物質，原子粒子，光年，銀河系

之後佢愛上理科
決定轉理科人

而外國大學（間大學都幾出名）肯俾佢轉
香港一定死撚硬， 一日文科，終身文商科

大佬，你冇中學基礎文科教育，點培養學生對文科興趣呀？佢地可能連一、二戰發生咩事，邱吉爾係邊位都唔知呀！我冇讀高中歷史，但讀過舊學制Alevel中史同文學，我可以話你知呢d知識至今仍然經常用到，無論係與人談吐，定處事準則都可以引以為鑑。

如果中學呢個啟蒙階段冇文科得理科，好多學生都唔會發掘到自己興趣，唔係每個人都對理科同數字敏感，你既講法係抹殺左文科對學生發展既貢獻。

同埋點應對保健sales呢d例子呢，其實睇多d新聞或者買之前做多d research就知咩事，唔洗讀過理科架！如果你只係執著於某個角度去睇一件事，唔通我同你講理科生產咁多唔識同人溝通既毒撚又同你講理科冇用咩？

我都唔知咩係cells and molecules呀，so?理科人思考就係咁偏頗？

參考我篇文
香港讀文科 vs 外國讀文科的分別

香港揀文科
一係你廢，一係你硬膠，一係你有家底
封鎖自己一世的前途後路

外國就唔同，揀文科也可以好有品明

請問如果你連cells and molecules都唔知
又點應付到班保健sales ?
好容易被人昆錢，昆埋你健康lor。
或者唔識揀真正的保健產品

中學讀乜dse科都多餘，都只為考高分上大學。如果真係有興趣鑽研嘅範疇，自己會去睇。

如果我打咁大段野，你認為重點係保健到，我都冇咩想同你講

不如你先理解咩叫cells and molecules先
在生物學角度，所有生命都係由cells組成
即係動物植物人體和微生物，都係由cells組成
Cells好細，細到肉眼看唔到
細菌係單細胞生物
人體有近一百萬億的細胞

Molecules係咩
目前的科學認為
世界上所有生命和死物
無論cells和世界上所有肉眼看到的物質
都係由molecules組成
Molecules係由 atoms組成

咁你明白個重要性未?

唔知你對宗教和哲學有冇興趣
呢樣係文科野
但一講宗教, 就涉及宇宙生命起源
會探討下進化論和宇宙大爆炸論
一講靈魂和來世
通常都會提下物質不滅定律和能量守恒定律
講歷史
一到考古又係講化學

以上高中的理科都有教

我想講
如果高中揀左文科的文科仔
你地係唔夠足夠的academic background研究文科
反而高中讀左理科
大學讀文科可能仲著數

係咪所有學野都要搵到錢同有新發明先有價值？

我粗略地同你講下啦
社會實力有分軟同硬
硬實力如你所謂最有用既科所研究既野
而軟實力就好似音樂、文學、藝術等
呢兩種實力都反映住人民既水準
兩種實力都係必須既
好似有高科技既支援下
生活變得簡化
人會變得空蕩蕩
錦有軟實力既支持下
會心靈上都豐盛
另一方面高科技既出現
人人都涉足價值層既話
罪犯減低、科技發展都會向善
如果太遠，講返貼身啲
你聽緊既歌，歌詞正既、有深度既、會令人反思同反省既
都需要有一定既思想深度加文筆
而讀文科，如文學、中西史
就可以令我地唔需要親身感受同經歷都可以知道個感覺
係人地既文字中代入唔同既思想世界，加深思想深度
從而用自己既文字去承載呢啲野，再加自己既思想
最後成文章同書去傳𠄘下去，書既例子有1984
寫書唔係個個都得、文筆唔係個個好？
新聞、書籍、教科書、雜誌都需要較對、編輯、寫稿
最後先會出街
以上都係簡單講，並唔代表全部既價值
所以有啲野可能冇直接既經濟、軍事、科技
但的確係改變緊社會或影響緊社會

軟實力唔止藝術
最重要係管理，法律，公民意識

唔知你對宗教和哲學有冇興趣
呢樣文科野, 涉及宇宙生命起源
會探討下進化論和宇宙大爆炸論
又係理科
講靈魂和來世
通常都會提下物質不滅定律和能量守恒定律
又係理科
講歷史
一到考古又係講化學
講法律
又講法證，又係理科的生物化學野
就算講藝術
你部琴的音質都有影響，都係工科野
就算係心理學
而家都興藥物治療和講神經分子生物學

我想講
如果高中揀左文科的文科仔
唔care理科知識的話
你地係唔夠足夠的academic background研究文科
反而高中讀左理科
大學讀文科可能仲著數

通古曉今

呢樣啱

老老豆豆，做得文科research嘅人應該有足夠能力自學中學冇讀過嘅research

如果中學程度嘅嘢都要先生教嘅話，就真係唔應該做research

你講既野，我唔會認同曬，但係冇錯既
主要係睇個人係想專係咩方面
如果我淨係想寫散文、小說，你所講既硬實力
就未必須要錦專門地學習
音樂個到其實你講得有啲怪
我唔係想整部琴出泥
只係做一個樂爵
又需要錦高水平既工科知識？
我諗唔需要
社會的確不停發展中
但唔代表舊有既就冇價值
只係表面價值冇錦高
而我修中國文學、倫理與宗教
問我實用性係邊？
其實好少
但因為我想專精文筆同思想既深度
而且我所選擇既係我想以後所學既係建基於咩上
即係我想以後寫本關太空事書，我要學多啲科學野
但科學野係我書中唔係最重要
最重要既係故事性同文筆
我明白你既出發點係如果我想掂其他野會唔夠知識
正正係錦，我地會用額外既時間去學
但主要既時間係會放係文學、文字上
調返轉，你想寫好既文字出泥
你都要用額外既時間去學
所以只係出發點唔同
世界上冇一樣野係可以同其他野完全分離
但我地會係主要既專業上學到其他野
而個啲其他野係為左令專業更深入
因此咩先於咩
係睇個人既方向同目的

中學文科嘅價值咪就係為大學文科仔預習，其實睇討論嘅內容好似變左「文科有咩存在價值」

個討論頁名已經係啦

溝埋一齊變科幻小說

正如你所講
讀文學
如果你題才係科幻野或科學野
都須要理科知識基礎。

倫理與宗教就更加啦
辯論宇宙起源時，討論神創論和進化論，根本冇理科底好難明。討論有冇靈魂，要講到物質不滅定律，能量守恒，前世催眠，通靈，瀕死經驗，生物心理學等議題，有理科底易明好多。

我主張文科仔，中學讀理科，打好基礎，大學再讀文科。
文科知識，中三己經cover到基本cover到
理科知識，就係講基礎個part，中三未夠cover晒要hkcee level先夠。

第一，樓主話文科理科讀嘅中英文一樣，我諗即係肯定咗中英文core課程嘅價值同讀嘅必要啦，最基本讀寫聽說你點都要練好喇掛，如果唔係第時論文都唔識寫

第二，中學嘅歷史地理需要讀到有幾深究？你都識講中學課程，初中讀過下科學都handle到啦嘛？同埋真心想知歷史同化學物理有幾大關係

第三，你講嗰堆所謂社會垃圾有幾多係真係高學歷呀，啲師奶老人家口耳相傳咁，關文理科咩事，真係有心追求事實嘅，上網一睇就有，洗唔洗識背元素週期表先知咩叫全球暖化

第四，完全唔同意理科人讀文科一定好過文科人讀理科，以前中學一大堆所謂理科人中英文都讀到1999，反而文科人理解能力高嘅話讀理科又唔一定衰，術業有專攻，個個人叻同有興趣嘅地方都唔同，如果我讀得成理科但我就係中意讀文科吹咩

推Stem還推stem，又唔洗否定文科價值嘅
同埋其實你講嘅內容好似反而係想肯定理科價值高於文科/覺得中學生應該文理兼修

咁都問得出你唔好問體育對香港有咩價值？

師兄不停偷換概念，要同必須要係兩樣野，精同識如是
做底個個係咪要睇做咩
另外你講中三已經夠更係無根據既說法
中三會讀詩書易禮春秋？
中三會學美德論、決定論、義務論？
寫作係講文筆思想深度
文筆冇幾年既學習都唔會有足夠既功底
思想深度同技巧更是如是
無論你讀咩都會涉足其他領域
但個啲領域唔係主要
有先後之分、主次之序
引申同發展
正如整相機既人識影相
但佢地主精製作
而識影相既相反

的確係無乜價值
利申乞食ba

點講都好，
在外國，你讀文科和理科都係好。
在香港，你讀左文科，會被考評局同大學剝削你學習和修讀理科的機會。

來生不做香港人

罵戰正式開始

係咪一定要有學院學習既必要性呢？
路難行，你行唔行？
我以前修中國文學同倫理
呢家升左就讀緊主修中國文學、副修設計
錦睇落又唔似被剝削
學習係睇有冇心
而主要時間修你想要既野
額外時間修輔助既野
希望樓主係理性客觀既討論
主觀單面既說話只會顯得幼稚

唔係學院學習冇認受性
設計唔算係理工科

好簡單
如果你中學揀左文科
到中六時喜歡科學與工程
想做工程師
你故你做唔做到
係做唔到
因為香港教育制度己經斷左你條路

相反
你揀左理科
到中六覺得文學和歷史博大精深
想研究文史哲方便
可唔可以轉科
答案係絕對可以的

樓上你呢位港豬
都仲feel唔到自己被人剝削緊學習進修機會？

不過幸運的是
香港剝削你受教育的機會
但外國會俾機會你

所以有錢就得
冇錢等食屎

文科仔應該以史借鑒，唔好相信中國會贏

所以要仲快移民去列強國家。

利申：理科

香港人就係因為忽視歷史今日先會搞成咁
明明中學中西史會令學生建立到香港人嘅民族意識
Eg中國同香港嘅係意識形態同經濟產業不同
或者產生恐共情緒eg新中國群眾運動
呢啲可以令學生以至香港人知道香港如何自處
同埋讀歷史會令人識得抗爭同革命
例如參考中史嘅辛亥革命
總括而言文科由其歷史類科目係社會大眾嘅政治啟蒙
你見近年港獨議題興起政府就開始改中西史curriculum 就知咩事

調返轉，你又知道上左會讀唔到？
你意思係文科易過理科？又或者可以睇完就得？
你先前設左人會上到去轉科，又設定左文科廢啲
不停放好多規則去迫人係你既設定到去反對
姐係比個污糟既泳池到沖涼
點沖都係污糟
想問下樓豬呢家讀緊咩？
又有冇讀過文科？
係咩階段？

呢個係香港政府規定
其他國家冇此規定
總之香港政府的教育阻繞文科仔轉理科
其他冇此規例

我反駁你既時候有舉例
但你一條都冇
可唔可講啲實質既例子
而唔係你一個主觀想法？
香港政府規定左啲呢？

同埋未答我問題
樓主你讀到咩階段？
有冇讀過文科
冇實質產出既野就係垃圾？
仲有樓主你講既係文科存在價值
而唔係教育的缺陷
請勿偷換概念

唔係冇實質產出既野就係垃圾
而係中學文科係垃圾

樓主唔係講文科存在價值
而係中學文科的存在價值

中學文科存在，意味住叫班學生
在中學期間，唔讀理科去讀文科

所以話
中學文科係冇價值
唔係文科本身冇價值
文理分科，正係教育的方法

把一批學生專攻文科，唔駛佢地再讀科學野
這個做法係玩班學生
令教育失去價值

所以中學的文科係冇價值

好簡單
你問我認識第一二次世界大戰重要點
定認識 cells and molecules 重要點

答案好明顯
係後者

中學文科冇價值原因係
叫班學生放棄學習科學
而去學習人文

最理想係
全科 > 理 > 商 > 文

中學只係培訓嘅係你對個科嘅感覺 而唔係好注重係知識層面

你問我背完哀江南賦序涉江漁父有咩用 或者讀哂D治亂興衰各代與亡又有咩用其實如果只係背咁就冇咩用
但係透過呢啲具體嘅詩文可以令你更加理解楚辭體制同行文 或者四六文嘅格式同用典之類就可以令你更加輕鬆咁分析其他文章
或者透過中學有限嘅史料慢慢建立上去 開始能夠理解更為艱深嘅史學方法

話說當年有同學係連宋玉寫楚辭都未識 又有啲人連唐代都護府制度維持咗啲咩都唔知
你問我上面嘅嘢有咩用 或者係避免當你講自己對某樣嘢好有興趣 但係連少少常識都冇而比人恥笑咁

下下都講STEM真係人唔笑狗都吠啦 香港仲有幾多科研啊 就我個科而言出路一係美國一係中國嘅姐 跳唔到出去咪食屎囉

我就純文轉理都轉得到讀得到上去 文轉理好難我真係睇唔出 拎咩HON唔講啦唔通我SCAN上嚟咩

申利 鳩UP

仲有，講到價值
如果閣下係文科生
想擺一定有修讀經濟
Econ己經講明
價值取決於供需

現在文科無價值
明顯係社會對文科人才，供應大，需求細

因為文科易教唔駛實驗室
但社會絕對需要理科人多過文科人
因為理科在生活上和應用層面都非常廣

個人認為
想文科有價值
社會最少要維持理商文的學額在 3：2：1
就差唔多

其實文科仔維護文科價值先最on9

文科的econ己經好科學地論述左，
社會價值取決於社會供需

現在問題係文科供應過多
因為d學校開文科班成本低過開理科班

有些學校係
文商理 3：2：1

但社會對人才需求係
理商文 3：2：1

文科嘅Econ定商科嘅Econ
供需呢樣嘢要睇兩者係唔係完全獨立 又係唔係比資源所限或者outcome係符合Pareto optimality (有讀econ 1010好似係咁 太多年歷史唔記得啦)

問題係依家文科人係唔係做唔到商科嘢 商科人做唔到文科嘢 理科人做唔到文科嘢?
你咁砌未必係太過簡化咗個問題啦掛

點講啦
文理商分科係教育設計的產物

把它定性為specialized knowledge
但又當general knowledge 咁 study 絕對係災難

如果中學文科定位做general knowledge
叫文科人專讀文科，唔讀科學野，
根本就係玩學生，on9無極限的教育制度。

連cells and molecules又唔識，甚至galaxy, milky way, light year 和 observable universe都唔識，咁談乜叫受過高等教育？

好啦，當specialized knowledge
咁就唔該因應社會需求作分配
你將文理學位定1：1
咁又係玩你地文科生
因為理工科需求明顯比文科大
應用層面明顯比文科廣闊

我是理科仔 負皮是我俾的

所謂文科係垃圾無價值
並唔係話
讀歷史，讀地理，讀文學無價值

而係話
為左讀歷史地理文學
而放棄
讀物理化學和生物
係好on9
或者係令自己學唔到真正最有價值的野

唔太同意
因為現在係核子和電腦網路年代
故歷史上，在電腦及核科技誕生前的歷史
未必有太大參考價值

例如以前官民都用刀劍
現在人地有核彈導彈
一核可炸毀一個城市
你就仍然係刀劍

冇一二戰今日個世界就唔係今日咁
最少香港冇機會發展成今日嘅香港
因為冇一二戰港英政府冇失威加上中共冇機會建立政權
港英政府就唔會咁著重香港嘅福利同經濟發展
亦冇中國嘅資本家同廉價勞工令香港可以把握二戰後歐洲生產力下降勞動密集工業中心移到亞洲嘅機會
呢件歴史教識香港人要把握機會轉型
我又唔覺呢段歷史嘅重要性比唔上cells and molecules

再者中學歴史科教學一個重點就係要學生知道一件事嘅用處係邊局限係邊
同樣地文科理科商科各有用處同局限
點解否定文科嘅存在價值

Btw logic 好重要
你個argument 嘅logic好鬆散唔知點得出結論

仲有非黑即白嘅logic都唔啱
唔係a有價值b就冇價值

點解最有價值嘅係科學而唔係人文學科?
呢個價值係點判斷出嚟? 咁樣講其實只係張飛打岳飛

呢樣問得好

咁首先你要明白文理之分

文 代表study humanities, society and arts
理 代表study nature, the universe, life and maths

點解最有價值係理科？
因為科學和理科係知識的基礎

文科淨係語文和心理係知識基礎
理科的phy, chem, bio都係知識基礎

而語文就文理都有得讀
心理就文理科都無得讀

歷史都可以話係知識基礎
但歷史知識冇咁precise
爭議較大
甚至有人話
歷史只係戰勝者所寫的
中英美三國看待同一歷史事件的史觀都唔同

科學係比較precise
又係知識基礎
所以有價值

都話左
全世界所有生命都係由細胞組成
全世界所有物質都有原子組成

你唔理解細胞，唔理解生命
去研究社會和人文，會唔會浮左些？

講緊香港中學文科，啲文科邊撚到做到呢啲野唔？

講得出紅色bold那段野
足夠證明全港師生需強制修讀理科的必要

既然同樣地
文科理科商科各有用處同局限
點解否定文科嘅存在價值

唔係否定文科價值
而係否定為左學文科而放棄學理科的做法的價值

對工程師科學家醫生你講嗰兩樣嘢重要啲
咁對政治家外交官企業管理層又係咪一樣重要
其實你有冇諗邊樣重要係睇人而唔係放諸四海皆準
你係咁拋argument 又冇清楚logic support自己啲argument 同小朋友駁嘴有咩分別
Btw起下㡳都知你一係假膠一係on9

又唔好咁講
垃圾都有佢用途

簡單比喻

理科代表生命、自然、宇宙和物件
商科代表金錢、企業行政管理
文科代表政治、公共行政管理

所以明眼一看
就己經明白
理 > 商 > 文

文科其實係讀政治野，所以講國家歷史和世界人文地理。但政府需要幾多呢些人才 ? 學校開幾多文科班 ？ 你唔係頂尖文科人，就己經預左乞食。

香港pure sci咪又係乞食

所以通常做得好的政治家
都係文科出生
例如末代4任港督

理科出生的董建華和梁振英
搞得最多問題出黎

但我想講
你唔係頂尖文科人
就預乞食
因為文科根本就係讀政治
政府要幾多政治人才？

其實讀乜同出黎做乜都冇乜關係
你又知文科學生就只得政府工做？
文化事業同傳媒去咗邊
同埋學生揀咩黎讀係自己嘅自由
有人讀同有興趣就自然有價值
點可以咁武斷判定文科就冇價值
照你咁講好多理科學生係香港career prospect 差
係咪等於理科冇價值？

咁樣你嘅意思係一門學科只要佢最後結論比較容易統一就有價值
而如果個門學科嘅結論係比較富主觀色彩嘅價值就冇咁高?

研究細胞同人文點解要分上下高低次序先後? 先學完啲生物嘢再讀歷史對一個研究歷史嘅人有咩用?

唔係頂尖理科人都會乞食 呢樣真係沒有誰比誰更高尚

傳媒同政治息息相關
歷史，中史根本係國家和世界宏觀大歷史
所以係政治科
地理，又係人文成份重，政治科
文學，表面係高階語言的藝術，實際上很多文學作品都係要黎諷刺時弊和政府
經濟，是政治和商科的交叉科目。

連登講呢d topic都哂鳩氣

成堆中學雞返去打飛機啦

錯啦
理科應用價值高很多
需求大很多

香港可能差些
但只要移出香港
唔駛遠
深圳就夠
己經大把需求

即使當大家都搵唔到食
你覺得
對你日常生活黎講

認識國家古今大事和政治重要些，定
認識生命、宇宙、物質、地球會重要些？

又偷換概念
用實質需求既問題泥混淆一開始你講讀文科冇用既說法
我第一次既回應已經回應你講有實質社會供獻同軟實力供獻個點，社會經濟發展係主靠理科野
但社會素質同人民質素係主靠文科野
呢家香港重理輕文，重經濟經人文
就出現左堆靠物質同虛榮心建立自己既人
一堆自私自利
主觀單面思維既人

係讀文科而放棄理科冇用
實際你揀左文科，會再學科學野嘛

你呢個問題同討論有咩關係我唔明
你如果要我答你嘅話 我覺我係國家大事政治關係人文倫理重要

重實用輕人倫 民俗懁急 仰機利而食嘅生活對我對你對世界有咩好處先?

講下實現難度和無力感先

文科：搞政治文化，改變政府，改變社會風氣
商科：創立或改變一間企業, 搞投資和理財
理科：改善網路速度，或研發新藥，或移山填海，或起樓起橋

明眼就知，要實現，邊樣難度最低，
讀邊科無力感最重

文科班先少啊on9
有冇睇新聞架
中國文學科、倫理與宗教科
十間都唔知有冇一開
用經濟效益泥評文科
錦如用游水快唔快去評一條魚同隻狗既能力一個道理
你講既呢啲說話就正如你話文科人冇學理科野
令文科人識既少左
你理科人？你冇學文科野咪淨係識用經濟效益去評事物
人既尊重點評？人命價值點評？道德標準點評？
唔好錦單面地睇野啦
仲係享受層諗野
最高係價值層啊

應用價值同需求係學習嘅單一考量?

歷史唔係文科，中史唔係文科？
淨講中國文學科、倫理與宗教科
偷換概念？

我已經回應過你呢個問題好多次，用唔同舉證去話你知
但你都仲同緊同一個理論回應我，太片面
可唔可以回答我之前問你既問題？

請回答，第一、二題

樓主係咪唔知，外國好多首相都係讀文科出身

特別係三巨頭，都係歷史系出身

都話左文科係讀政治

你呢堆講得太好
你一直重視發展
但又一直堅持係根基
錦係咪自相矛盾
知唔知古希臘人從小就要學哲學同數學
中國有占卦易經、論語天文
錦係咪都係知識既根？
請你再睇清楚我講既野
你想做咩為主，就主學咩
世上學習從唔係單一地學
呢點你都有講
錦主修文科咪副修理商
有咩阻礙？
又有咩衝突
只係想主咩
唔係有一就唔可以揀二
請唔好錦膚淺既思考

衛斯理、O.Henry、古龍、韓寒
都只係完成高中
錦係咪代表讀書冇用？

而家香港dse呀 我係屌緊香港dse文科，唔係文科

你自己先回應我第一次回應個時就話
文科有哲學，有文學
呢家又錦膚淺講得政治同行政
理科人唔係到一流都接觸唔得宇宙
唔好單單打打
定義片面又主觀

文科=讀人既野

你覺得玩弄梗個社會既係咩？

係政策、系統、法律、規則

法律好典型係歷史系既基礎黎，特別係用證據去辯論依點，完完全全係歷史教學生既。

文科越讀係越冇正確答案，冇人話你個文科係乜，我家下答你，文科=人的權術

你認為點解要希特拉，毛記要搞個人崇拜，要去除以前文科歷史，因為依樣先係控制到國家控制到人有效既野

一早講過傳媒個啲，佢選擇性回覆同睇

引用
知唔知古希臘人從小就要學哲學同數學
中國有占卦易經、論語天文

回覆
首先，哲學野係根基，但太浮，唔夠精確。
科學就經過反覆驗證。
易經占卦和古代天文，證實左係偽科學或錯誤的科學

論語又係類似哲學和國民教育，係統治者教育的手段，唔係知識基礎

你又無視我講人文同理論既互相配合先做到一個好既社會

理科dse己經physics有天文宇宙和atomic world

錯啦，係錢
經濟學對金錢定義：人類廣泛認可的中間交易物。錢的價值由社會供需決定。

有錢，理論上可以玩賄賂，繞過晒些規則
你賄賂唔到，係因為你出的錢不夠多
或者條友有強宗教信仰，唔敢得罪上主。

所以商科屌打晒你地文科和理科

三科都唔覺有邊個實現難度低
你講既多個實現野都係要天才同長年累月既研究先做到
錦易就個個都高昆同劉以以鬯啦

除左錢，就係心理

真正玩弄梗個社會得兩樣？

就係金錢和人類的心理。

心理學係文理交叉學科
現在心理學講molecular neuropsychology
係腦和分子層面上研究

精通心理和財技呢兩樣，可以橫行世界

道德 倫理 價值觀

文科學嘅只有答題技巧
有興趣研究歷史真係自己google+睇書啦

1936年3月大家都以為德國人要完Rheinland就算
到38年3月食埋Auckland都冇人出聲 因為歐洲班人以為比少少甜頭就可以賄賂到Hitler
同你中學年代讀六國論六國破滅嘅原因都係一樣

有啲人要嘅唔只係你嘅錢仲想要你條命 對佢哋嚟講根本唔係金錢問題

如果呢個世界係有錢就繞過規則我相信Steve Jobs希望自己可以課幾百億就唔洗死

真正玩弄梗個社會應該呢三樣：
就係金錢、人類的心理和宗教。

賄賂唔到，因為賄賂的錢不夠。
或者不懂人類心理學，冇策略地賄賂他

你冇讀經濟學？
錢只是人類社會廣泛認可的交易工具。

Steve jobs的死和醫學有關
醫學講自然生命科學

細胞和微生物唔會知咩叫錢
亦無法運用錢

錢多係可以繞過晒社會的規則
但唔能繞過自然規則啊

掌握社會三種主要力量：
金錢、人類心理（包括情感）、宗教信仰（也可視作心理的一部分）

掌握自然三種主要力量：
物理、化學、生物

人類社會不可能戰勝自然

掌握社會三種主要力量：
金錢、人類心理（包括情感）、宗教信仰（也可視作心理的一部分）

掌握自然四種主要力量：
物理、化學、生物、真神（最大力量，但神很可能不是人類宗教所說的神）

人類社會的力量不可能戰勝自然的力量。

社會科學中
以心理學係大大佬
心理科冇得輸

文科冇心理學讀
冇心理學基礎的文科
跟本就係冇左個核心靈魂
變成空殼
所以文科冇價值

心理係所有社會科學人文學科和藝術的皇帝

你懂捉心理，有錢幾十億富豪都可以被你騙晒所有身家。新聞都唔少例子。

再高明些，法官都入唔到你罪，被騙者一世都唔告你，仲甘心俾錢你。

講法律，又感動到法官判你無罪或極輕刑罰。

照你咁講，學理科都冇價值啦
不如全世界一齊學心理學知道點樣呃人錢
咁就最有價值喇